夜遊博物館細味本土歷史

【本報消息】文化局訊：文化局澳門博物館將於本月廿八日舉辦“今秋夜遊博物館——傳統行業古今情”，時間為下午六時至九時半，地點於澳門博物館。活動費用全免，歡迎市民參加。
澳門博物館平常參觀時間僅限於日間，為了讓市民及遊客在休閒時間更好地利用本地的文博機構，乘着重陽節及十月秋高氣爽的季節，主辦機構舉辦一場夜間免費開放博物館的活動，藉此向公眾進一步對外推廣澳門博物館，令居民能夠進一步認識本澳的歷史文化。
該活動以即將舉行的“崢嶸歲月——澳門傳統手工業專題展覽”為主題，配合相關其他活動，包括夜間導賞、劇場活動、手作工作坊專題講座和修復工作坊，並設有專門銷售澳門博物館出版的書籍攤位等，務求為不同類別的對象及參觀者提供更精彩和多元化的節目與活動。讓市民一家大小，在華燈璀璨中，一起回味往昔澳門手工業曾經輝煌的日子，體會澳門社會其中的變與不變，使入場參觀者領略不一樣的參觀經驗，提升重遊博物館的意願。澳門博物館舉辦是次夜遊活動，有興趣的市民可登上文化局網頁()報名參加，其中劇場活動將以電腦抽籤錄取，其餘活動報名先到先得，額滿即止。
如欲查詢可於辦公時間致電二八三五 · 七九一一或八三九四 · 一二三一（李小姐），。

好驚喎夜晚去